天文台以最壞情況推算 2020年香港無冬天

天氣忽冷忽熱令人無所適從，天文台台長林超英昨發出警告指，香港最快在12年後，即2020年就會沒有冬季，氣候暖化的威脅已逼在眉睫，不再是下一代的事。「長夏無冬」的日子來臨前，可能會先出現10年的「極端天氣」，雨量會反常地忽多忽少。至於拉尼娜現象在08年會繼續出現，預計今年會有6至8個熱帶氣旋。記者：雷子樂

林超英昨介紹氣候變化最新推算結果時表示，加入城市發展程度的考慮因素，以及按溫室氣體高排放量作推算，最快在2020至2029年，香港就有機會出現全年沒一天最低氣溫低於攝氏12度，即寒冷天氣不再出現。到了那時候，全年熱夜（最低氣溫28度或以上）數目會由1980年至99年的平均15晚，增加至54晚。每年酷熱天數（日最高氣溫33度或以上）會由上世紀末的7日增至19日。
氣候暖化增傳染病風險
不過，這只是天文台作出的情況最壞的上限推算，若按中間路線推算，天文台估計到2030至2039年才會出現冬天再無寒冷日子。屆時熱夜會增至41晚，平均溫度會達攝氏27.9度。
環保組織地球之友發言人批評，全球氣候變化越趨嚴峻，但政府「冷待」管制溫室氣體問題令人更「」。綠色和平氣候及能源項目主任楊凱珊表示，氣候暖化會增加傳染病風險及提高疾病死亡率，最終令公眾健康受威脅。
天文台昨公佈的推算，較06年4月公佈的香港百年天氣預測比較，本港最快會提早80年失去冬天。
林超英指出，氣候暖化已成大趨勢，即使全球人類即時消失，未來10年氣溫也會微升攝氏0.4度。他指出，廣植樹苗、實施減排措施、減少使用物質，會有助減慢全球暖化。
今年6至8個熱帶氣旋
全球暖化持續，在未來的一百年內，或有10年會出現極端反常天氣，如在旱地會下豪雨，年年下雨的地方或會出現旱情。拉尼娜現象在去年至今年春季持續，天文台預計，今年香港會出現6至8個熱帶氣旋，較過去平均每年6個為多。至於全年雨量，則會接近正常紀錄。
另外，天文台會為8月舉行的奧運馬術比賽提供支援，也會為北京提供天氣預報，並在青島為本港的滑浪風帆選手提供氣象預測服務。

2020拎出黎binc

首先，全球暖化係一個fact. （平均海水溫度持續上升）
我先唔討論佢有幾嚴重，真實情況係不斷惡化緊。
用電（用化石燃料），砍伐樹木，食牛（食物鏈較多能量損失，牛排出溫室氣體）等等都會加劇溫室效應而導致全球暖化。
而家個情況就好似全人類坐埋同一條船，入緊水，大家唔幫手救水都算，但都無理由繼續鑿多幾個窿入水

溫室效應導致全球暖化既科普內容可以睇 絕望的真相。

同蓋狗認真？

全球暖化根本就係商業騙局

唔好再屈隻牛啦
一切都係因為人

香港濕熱全世界最熱

仲有兩年牙 蓋清

到時麻友都唔知比幾多人斬

到時你都瀨屎瀨到脫水 幾多斬都唔知啦

Yes
D街站衰妹成鳩日講完一大段speech就叫人捐錢

其實南北極溶化係因為地球磁場移位

利申：文科出身

已報驚假新聞

取消冬天

沉船之前我都享受夠，死埋
咁算唔算理由？

global warming is bullshit

林超英食屎啦，最大污染係大陸你夠膽屌咩?

我冇記錯北極既冰已經多返
所以近年冇乜人提話會溶晒陷球產之類

佢幫CY站台選特首架 你話環保撚幾矛盾

香港最快在12年後，即2020年就會沒有冬季

舊新聞定計錯數呀

連黃紅黑雨都唔識出同我講2020年嘅事
哈哈哈

應該係最多人屌既台長

2008年颱風「鸚鵡」襲港期間，天文台使用「清晨」一詞引起爭議，林超英在網誌上辯稱自己非死不認錯、東拉西扯。他還引用字典的古義，發表了「清晨」通「凌晨」等言論。

同樣在鸚鵡襲港期間，有人指出無需掛起八號風球，因為市面普遍風勢不大。林超英指出這是以一個人在一個地點所見概括為全港情況的典型。事實是鸚鵡襲港最少兩人死亡，70多人受傷，其中三名死傷者據報章報導是被風吹倒的。林超英還感嘆反問請問要再死傷多少人才需要懸掛八號風球？

然而，在多次颱風襲港期間，有多次市民傷亡及某些市區風勢已達到八號風球標準，天文台仍然堅持不掛八號風球。例如颱風「派比安」期間有市民在三號風球下被垃圾筒撞倒，險象環生。
是次林超英做法和2008年感嘆反問請問要再死傷多少人才需要掛起八號風球的做法完全背道而馳。